\mysection[Motivation]{Motivation und Perspektiven}{
\begin{itemize}
    \item Impact ähnlich dem KI
    \item In den nächsten Jahren
    \item Fackräfte Mangel
\end{itemize}
}{
Kommen wir erstmal zu der frage wir uns überhaupt mit Quantencomputing beschäftigen sollten...

\begin{itemize}
    \item Inpact ählich KI
    \item 5 Jahren
    \item Firmen brauchen jemanden der die Programmieren kann.
\end{itemize}
}
\subsection[Q-PC vs. PC]{Vergleich normale Rechner mit Quantenrechner}

\begin{frame}{Für normale Computer unmöglich}
\begin{itemize}
    \item Echter Zufall
    \item Teleportation
    \item abhörsichere Kommunikation
\end{itemize}
    \note{
    Schauen wir erstmal was für normale Computer unmöglich ist.
    \begin{itemize}
        \item klassische Computer beherrschen keinen Zufall
        \item kein Star Trek. Austausch ohne Physische Verbindung
        \item beides kombiniert ermöglicht eine Abhörsichere Kommunikation
    \end{itemize}
    }
\end{frame}

\begin{frame}{Für normale Computer schwer lösbar}

    \begin{itemize}
        \item komplexe Simulationen und Optimierungsprobleme
        \begin{itemize}
            \item Logistik
            \item Materialforschung
            \item Klimaforschung
            \item Arzneimittelherstellung
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \note{
    Es gibt auch Probleme die für normale Computer zwar lösbar sind aber sehr viel Rechenzeit benötigen.
    \begin{itemize}
        \item opt. = adiabatisches QC
        \item kommt nicht vor.
        \item Marktreife benötigt mehr Zeit
    \end{itemize}
    }
\end{frame}

\subsection{potenzielle Arbeitgeber}

\begin{frame}{Big Player}
\begin{itemize}
    \item China, Amerika, Kanada, EU
    \item Google (für Data Science)
    \item In D: Fraunhofer Institute, Quantum Valleys und Exzellenz-Cluster (Niedersachsen, Jülich, München).
\end{itemize}
\note{
Kommen wir nun zu ein paar Big Player...
\begin{itemize}
    \item Diverse länder investieren Milliarden
    \item Google wird es zur Mustererkennung nutzen
    \item Deutsche Frauenhofer Forscht auch daran.
\end{itemize}
}

\end{frame}

\begin{frame}{Big Player}
\begin{itemize}
    \item IBM (unteranderem in Stuttgart-Ehningen), über API erreichbar
    \item Amazon (Amazon-Braket ist Cloud-Angebot)
    \item D-Wave (Kanada) mit D-Wave Leap
    \item Microsoft (Azure Quantum Cloud service)
\end{itemize}
\note{
Diese Unternehmen bieten bereits zugriff auf ihre Quantencomputer an...
\begin{itemize}
    \item IBM code zeigen möglich
    \item D-Wave Lernplatform
    \item Amazon und Microsoft bieten zumindenst Cloudzugriff für unternehmne.
\end{itemize}
}  
\end{frame}

\begin{frame}{Weitere interessenten}
    \begin{itemize}
        \item Deutschland (2 Mrd. Eur in 2020)
        \item Telekom (Kommunikation)
        \item DB (Kommunikation und Optimierung)
        \item Schunk (Kommunikation)
    \end{itemize}
    \note{
    \begin{itemize}
        \item Deutschland hinterher
    \end{itemize}
    }
\end{frame}